[真·焦土派]泛民始祖司徒華提倡民主回歸中國

司徒華：即使六四發生，我仍堅決支持「回歸」

記者：「你指出中國過去幾十年出現很多問題，但在中英會談時，你很早便支持中國收回香港的主權，為什麼呢？」

司徒華：「香港本來就是中國的地方，回歸母體是必然的事實。雖然當時的政權很多地方我並不同意，但假如一個國家對屬於自己的土地也不收回，沒有民族自尊，這個國家和政權是要不得的。我們作為中國人，回歸祖國與十一億人民同命運是很應該的。過去百多年來，我們好像很『僥倖』與中華民族的苦難脫離，但亦有點自咎。所以不論前景如何，我還是支持收回主權，『六‧四』事件並沒有改變我的看法。」

— — 1989年9月1日香港電台節目「新聞天地」專訪

Source: 馮玉蓮《走向九七：政壇精英訪談錄》（1990）
司徒華回歸香港九七六四
One clap, two clap, three clap, forty?
By clapping more or less, you can signal to us which stories really stand out.

Go to the profile of Julian Ho 何曦偉
Julian Ho 何曦偉
Facebook:

source

@五毛狙擊手
@未來撚啊廢
@LIKLN
@慕清流
@omega3
@妙爾尼爾
@求銀祈
@waiwaiwai
@波台唔係台

僭

共

狗

天

尊

．

支

徒

華

！

邏輯往事 - 陶傑
名采論壇

司徒華先生生前曾與他對話。司徒老先生有一次說：他最崇拜的人物是孫中山。不久之後，在另一次見面時，司徒華又說：他認為實現「民主」是中國人民的內部事務，不可以「勾結外國勢力」。
我聽了，禮貌地提醒司徒先生：你說過你的偶像是孫中山，但你又說，實現民主不可以依靠外國。但你知不知道，沒有所謂的外國，如日本和英國，根本沒有辛亥革命，也沒有什麼孫中山？
然後我告訴他孫中山拿日本人的錢和武器的史實，與宮崎滔天、犬養毅，甚至日本台督兒玉源太郎的交往，三井產業提的資金，向日本防衞部門提供的軍火，最後還有孫文寫給首相大隈重信的一封協議信，信的頭一段：「今日日本，資助支那革新，以救東亞危局，而支那之報酬，則開放全日市場，以惠日本工商，此中相需至殷，相成至大。如見於實行，則日本固可一躍而蹻，於英國現有之地位，為世界之首雄支那亦以之而得保全領土，廣闢利源，為大陸之富國。」
司徒華說：辛亥革命的資金是美國和南洋華僑資助的。我說：十九世紀末，北美的華僑開洗衣店，南洋的華僑多賣豬仔，他們生存還來不及，哪來這許多錢資助孫中山？捐是有一點，但主要的金主，是日本。
司徒華沒說話。我也很識相，沒有再說下去，因為香港的民主黨，一向就充滿矛盾。一九八二年九月，戴卓爾夫人訪華後轉來香港，司徒華領導的港同盟人士，跑到機場去抗議，拉橫幅，把戴卓爾夫人當做敵人，聲稱「反對三項不平等條約」、「反對續約香港」，他們「支持香港回歸中國」，但同時要實行「民主治港」。
當年，我看了電視新聞，大笑：這群儍蛋，同時擁護「香港回歸中國」，但又堅持「民主治港」，這不是歡迎一頭老虎進屋，但同時又要老虎吃素菜嗎？
司徒華是不是共×黨員？如果他是，他把香港的「民主」控制在很安全、而且絕不可能影響大陸的程度；如果他不是，他只是一位書生。你怎可以崇拜孫中山，又不承認他的「勾結外國勢力」是革命成功的主因？我對中國的政治全無興趣，除了歷史的一點點簡單的邏輯。

而家先知

咁要定期回帶

陶條

司徒華係共狗

follow佢嘅泛民各派都好難唔係

係支徒華領導下，成班大愛支共諜成功將港豬由《民主回西》帶到《帝主回西》，其中冚家外國護照旁身既又比一般港豬多多多多多！！！

呢個thread可以copy and paste去泛民打手啲post道

當年點圍剿陳巧文

其實老一輩大都支持民主回歸
企圖用香港做試點建設民主中國
至於司徒華係真心定係共諜就真係無人知

大愛支不死DNA：死撐不改，走住黎屌！！！

屍屠老鬼當年已經畀人屌緊啦
不過唔撚夠支那會同港柒惡唧

良心賣左去邊幾錢斤呀

條仆街根本就係共諜

五毛民國復興人形豬

普教中始祖

中共殖民事件簿

五毛JR親自證實佢同事司徒華都係舐共

當年識話司徒華癌上腦既長毛，依家？

民主回歸?冇公投過都係民主?
handover後中國打壓香港你都重撐
你重敢話自己唔係五毛

行返人舊路
司徒華叫人唔好罷工
長毛雨革叫人散水

當年民調係反對handover多
大把人移民
可能你澳門狗唔知香港事

希望你識字啦五毛

DSE 試題：1982年香港革新會民調結果 得4%人支持「回歸」中國

其實共產黨識整偽反對派
表面上反對你
實際去到重要時刻就會轉軚
得閒出嚟消耗民意
令選民覺得選佢哋可以幫自己發聲
政治依啲嘢可以等佢哋搞 自己就繼續安心返工

識搞二元對立 你唔妥保蝗黨 就只有我泛民可以揀 唔需理政綱 選我就啱

你問本土派做緊咩？大部分就坐監 重有啲就搵美國英國傾 另外就同台灣、西藏等等組成聯盟
泛民？係議會出面扎營 到71就叫你課水

你隻五毛連基本嘅stat概念都冇
咁所有民調都唔使信

可唔可信stat會有客觀理論講
唔係你條五毛狗🐕

推